［有道理］田北辰：公營定私營 港鐵不如二揀一？

◆公營定私營 港鐵不如二揀一？

阿田睇到港鐵主席歐陽伯權嘅專訪，形容港鐵嘅「#怪架構」係可以檢討，港鐵一方面要帶來股東利益，一方面又要兼顧公共服務嘅功能，兩者存有衝突。佢亦都話作為主席，佢有責任同政府一齊檢討，會唔會一係就賣曬所有政府股份變做 #私營公司；一係就回購番曬做政府 #公營機構 呢？🧐 阿田真係好想問下局長點睇。

◆政府成立新部門 監督鐵路規劃同建造 會唔會跟埋日常營運？

喺之前嘅post，阿田都有讚過政府肯研究成立 #全新部門，專責處理監督鐵路規劃同建造事宜。但係呢個部門會唔會監督埋 #日常營運 ，一站式一個署長向局長跟進匯報曬呢？

◆局長表示 暫時未有相關安排同跟進

阿田喺交通事務委員會會議見到 #陳帆 局長，好簡單就直接問佢點睇呢兩個問題喇。不過，局長就表示現時並無任何改變港鐵股權嘅安排。而係全新獨立部門問題上，所有可能嘅安排都會考慮。

阿田希望政府真係可以考慮 #港鐵股份組成、同埋成立新部門時所有涉事嘅路政、機電、屋宇等專業人士都要集一部門於一身，向局長匯報所有港鐵進度 ，慢慢令市民重拾信心喇！😤

#近排嘅列車安排或者都可以理解體諒
#之前嘅沙中線工程 #今年嘅撞車出軌事件
#就真係責無旁貸

__
🚇【#鐵路發展 🚇 | 阿田提議 #屯門南延線 採用鐵路加物業發展模式 政府一蚊都唔洗出🤑 】
🚇【#沙中線紅磡站│#紅磡站 2021年年底先通車 政府使唔使咁蛇gwe？😪 】
🚇【#沙中線 │ 2020年第一季 #沙中線 由 #大圍站 局部通車至 #啟德站 🚇】
📸【阿田 Instagram】

選舉廣告 │ FB017 │ 自行製作 │ 2019年10月31日 │ 1份

拆咗佢

未來必須要 JR 化，逐條線分拆轉為私營

不嬲都係好撚怪雞
公共服務 加 地產商